[正視聽] 歷史話畀我地知，唔參與選舉、總辭只會益獨裁者，並唔可取

最近好多人都談論緊，立法會戰綫究竟仲應唔應該打落去
主張打既人覺得：我地要凡戰綫必打，向35+進發，以大多數否決賣港既法案，唔駛再衝
主張唔打既人覺得 ：大規模DQ証明戰綫唔可行，我地參選代表承認不義政權，要畀國際睇到我地以罷選反抗、唔承認政權

如果用歷史事件去睇，主張唔打係唔可取既，下邊幾個本土同海外例子話畀大家聽點解
(利申：依家講緊既係仲有參選同有否缺權既情況下)

香港 @ 1998-2007
主權移交後既功能組別選舉辦法不公相信大家都知。喺頭幾屆立法會選舉，泛民主派多個政黨覺得大規模動員進攻功能組別代表承認呢個不義既選舉方式，為左守著政治道德，決定唔進攻。結果，多個有潛質贏既界別未選先輸，畀親中派自動當選。97後，親中派喺立法會內一直坐享35+，多個非港人優先既議案獲得通過。
以唔參選既方式對示不滿，的確符合道德，但對抵抗共產黨、中港融合並無幫助

中國 @ 1947
中國喺1947年舉行一人一票既國民代表選舉，(你冇睇錯，係中國，仲係一人一票同冇DQ，果屆成為史上中國惟一一次國民代表全國直選，成4.61億人參與)，中共覺得參與國民黨主導既選舉代表認同對方，於是拒絕參選。中共作為中國當時第二大黨派，拒絕參與之後引起左美國發聲關注、討論，但個選舉始終如期舉行，國民黨同其他關係好D既黨攞到超過1100席，最後中共當時既主張 (包括加大地方自治權同改組現屆政府)全部入唔到議會，多個有利國民黨既議案獲得通過，國民黨貪污既問題亦未得改善或者被帶上議會討論，部份人繼續被欺壓。
以唔參選既方式對示不滿，的確能夠引起國際關注同令國際知反對陣營唔承認對方+強烈不滿，但對反抗陣營可以議會過半、可以成功否決議案並無幫助

智利 @ 1980
1980年既智利同依家既香港好似，人民為左真普選走上街頭，進行和、勇街頭抗爭。透過政變而上台既獨裁總統奧古斯圖·皮諾切特為左延長自己既任期，決定舉行公投，以一人一票既方式決定佢可以做多8年總統定改革選舉制度。反對派為左表達唔信任佢同佢推行既公投，決定同呼籲自己既支持者杯葛選，最終公投得到75%人贊成，獨裁者繼續做總統，街頭抗爭者惟有繼續抗爭，而佢地遭受到既打壓就越黎越多，更多人被捕，最終搞到好多人退出參與 (情況有D似佔中清場之後)。1988年，任滿既奧古斯圖·皮諾切特再搞多次相同性質既公投。而反對派呢次因為肯總動員去投反對票，而國際亦關注呢次選舉，結果令到唔想得罪外國既奧古斯圖·皮諾切要落台同改革選舉制度。
參與獨裁者設立既選舉未必理想，但如果挑戰成功，結果係正常情況下會得到認何，成功改革

唔少人話：35+代議士入到議會又點？五大訴求都冇可能係議會入面爭取到！但唔好唔記得，審議撥款都係立法會功能之一，我地可以用立法會戰綫支持主綫，eg否決警隊買新裝備，我相信冇人甘心見到大家唔參選、唔投票之後，黑警買到新裝備對付示威者，收縮街頭戰綫同令更多手足受傷大家唔好唔記得假普選呢4年keep住過唔到，係因為黃營仲有超過3份1既議席，大家唔好因為一時灰心，放棄任何保衛香港既戰綫

另外有好多人話：我地依家對住既係中共，佢依家押後選舉一年，之後會做乜都唔知，就算結果係35+，佢都可以唔認個結果 但如果我地唔試，咁同98-07年泛民唔算有乜分別呢？有機會贏，都唔去贏？D唔DQ唔到我地決定，最緊要做好左自己、進入戰場先，唔好未戰先輸
有得選，必參選；有票投，必定投

一句，樓主打文用心
但總辭同參選係兩回事

我知吖，所以我後尾都有講總辭嘅壞處

如果DQ到無左1/3就一定總辭
如果夠1/3就狂玩拉布

係咁多

人地DQ你, 你係受害者
人地比人做, 你唔做, 你ON9

我既諗法：

Plan 1
理念：不承認任何獨裁政策
目標：議會上拿到35+，拿到否決權等優勢
行動：留任一年，廷續議會對抗。
實際效果：中共能任意通過法案。

Plan 2
理念：不承認任何獨裁政策。
目標：如期選舉。
行動：總辭否定臨立會，否定因疫情廷期選舉一年實際效果：中共能任意通過法案。

我選Plan 2, 因我不認同因疫情廷期選舉一年。

我都敢諗
無三份一喺度嘅話
Stay喺到無意義
但有三份一嘅話，就繼續咪俾佢改弱基本法同否決假普選

寸土必爭

只要有得投黃絲一定要去投, 要港共驚到次次都要DQ 延期, 加速同國際脫鈎攬抄

正視聽
仲留係香港生活 只會益左獨裁者

并唔可取

推

其實唔少人都係想走但冇$走

仲留係香港想生活，只會益左獨裁者

Push

國歌法, 23條等過半就通過到
1/3 冇咩作用
況且佢仲可以隨時剪布
而家中共戰狼上身
唔會再好似以前咁俾你地拉布

3分1只在修改基本法同政改
對一般法案冇幫助

你講到咁易過，點解上屆過唔到？

政改同DQ議員否決，其他拉布

都係果句，玩比人dq係一回事。
自己發爛渣唔玩又係一另一回事。

拉春咩可以剪布

佢戰狼上身係一件事，你on99退出任人玩係另一件事
最好玩到佢強行DQ你

推呢個

就要佢次次剪布玩爛個議會

中國 @ 1947 係做乜鳩

反證咗最後都係靠拳頭？

參考台灣經驗，係無論政治空間幾咁窄，幾咁小圈子都唔可以放棄參與政治。

香港最大問題係，而家台上班泛民，有幾多係真正豁出去?

香港同台灣最唔同，係台灣由無自由爭取到有自由，班抗爭者係真係同你死過 ；

香港係有自由倒退到無自由，然後班享受過自由既所謂反對派話要爭取返自由。

兩邊底氣差好遠。

有班支持本土成日以為泛民留任佢哋唔可以上位，事實係佢哋根本上唔到位，因為選舉押後，選都未選點上位？
如果係以大局為重，唔係去打低泛民益建制，而係團結力量去抵抗，越見某d人係為自身利益多過香港人利益為依歸，咁呢啲係香港人眼中已經out 得....

議會戰綫搞得掂，就唔會有612啦

其實兩邊缺一不可
立法會呢邊阻撥款俾黑警、起口岸
街頭就同國際展示民意同向政府施壓

有敵人唔打走去打自己人
又唔見嗰啲人罵親中派罵得咁勁

咪就係！

好多人玩緊分化

而家有國安法啦
立廿三條意義不大

對支共垃圾會不應再有幻想，總辭加速攬炒好過

你舉既例子並冇結合現今時勢, 而家美國領導全球滅共, 香港緊係幫手加速啦

總辭係同全世界講香港人唔承認依個臨立會, 臨立會既組成侵害港人民主, 人權, 等外國制裁臨立會所有成員

16 年高鐵撥款都跳過財委會啦

仲覺得自己有否定權 你仲喺2003年？

要修改《基本法》，全體議員要過2/3支持先得
依家親中派已經吹緊風話想改特首選舉既組成方式，想減少黃營選委人數
總辭既話，佢地隨即夠人數改到
依家黃營佔超過1/3，守住左改基本法既尾門

唔好唔記得，我地上年已經講過唔會放棄任何戰綫

選舉已經被取消
所以今年議會目標唔應該再係35+，而係要守住果1/3黃營議席

要修改《基本法》，全體議員要過2/3支持先得
依家親中派已經吹緊風話想改特首選舉既組成方式，想減少黃營選委人數
總辭既話，佢地隨即夠人數改到
依家黃營佔超過1/3，守住左改基本法既尾門

唔好唔記得，我地上年已經講過唔會放棄任何戰綫

修改基本法/政改要超過2/3議員同意
依家親中派已經吹緊風話想改特首選舉既組成方式，想減少黃營選委人數
總辭既話，佢地隨即夠人數改到
依家黃營佔超過1/3，守住左修改基本法/政改既尾門

附近三根本就點做都得，1/3仲有用？

呢兩年幾多野繞過立法會？

修改基本法仲要特首簽署 再加人大基本法委員會三分二人先通過 同埋特首係要由佢任命先做到 唔好期望有黃絲特首啦好無

仲未計人大有釋法權 修改權 咁樣俾你改同俾你獨立有咩分別？

民主殖民地係唔存在架

[不割席不分化] 應承自己，泛民總辭與否，都唔需要花時間去討論

正如上面講
D唔DQ,有乜衰嘢會做
呢啲唔到我哋決定

我哋做好自己就得，有冇35+都好，做咗問心無愧
好彩有嘅話，就否決曬黑警啲撥款

有手足參選嘅話，絕對冇理由有票唔投佢、投白票，送議席俾對家陣營

有票喺手、有手足參選，就照票咗先
冇理由一句議會戰綫冇用就未戰先輸

一味話冇用、唔合符政治道德就唔選，咁同上面嗰三個例子有乜分别？

歴史夠話俾我哋聽槍口岀政權啦，未又係冇人做

同之前叫人投白票一樣。

我係要寸土必爭。

仲講改基本法？
成本基本法邊條係未爛

推

#HKisGB

要1/3 嚟做乜?
咩主席都唔到你選
咩法案項目工程唔到你stop
你想拉布
夾硬剪布又得
過半改到冇得拉為止又得
係咩錯覺令你覺得仲有得拉?
近嗰條法案項目都係就咁過咁濟
就算反送中唔係有612 根本晨早過左
成個議會同選舉一日係比共產黨打骰嘅根本玩唔到
35+原本都係博下共產黨唔郁你咁入去
郁你就國際戰線 唔郁就議會+國際戰線
而家共產黨都同你講選舉一定要佢贏
咁個議會作用都廢左仲留係裡面做乜?
今時今日嘅狗真係拎住個立法會議員個朵就唔扑死你咩

係相反
唔俾親中派改基本法，佢哋依家唔夠票改

唔好俾佢哋再改弱本嘢，eg BNO持有人冇居港權

1/3 守尾門
唔俾親中派改基本法同通過假普選，佢哋依家唔夠票改

唔俾佢哋再改弱本嘢，eg BNO持有人冇居港權/弱化特首選委組成辦法

如果講下一屆，我同意有得選繼續選

如果講嚟緊既臨立會，我諗唔多人會覺得民主派做到d乜
去定留既分別只係你要香港人既尊敬定份糧

本身個議會已經係失效嘅議會
長痛不如短痛 由14年開始計都痛咗幾年
直接總辭宣告世界 香港嘅立法會係failed system

首先我無叫你唔投票 或者投白票

我只係反駁你嘅論點 同埋提出一啲講左好多年嘅問題

只係叫你唔好期望咁多 同埋選舉係一場豪賭
本身動用嘅人力物力同資源都好多 而啲錢唔好無啦生出嚟

攞返嚟嘅資源唔算多

如果你資源真係好多嘅 咪照選 我無反對過

繼續選/唔總辭就可以令黑警冇得買新裝？冇關鍵議席就會冇辦法阻止惡法通過？訓醒啦好嘛？

就算佢地齊人坐定定投票惡法都照過喎。

布都冇得拉喎。

如果你夠人去主導議會等於顛覆國家喎。

其實依家連立法會都唔洗，直接頒布啦喎。

你舉嘅例子放到依家嘅情況跟本有冇總辭都會照樣發生。當制度內所有抗爭方式都係死路一條嘅時候，議員身份又有咩實質作用呢？

問題唔係總唔總辭，而係總辭之後班議員係直接收皮，定係另開戰線？如果有能力另開戰線不如趁仲有政治本錢時就去做啦，如果唔係，1年後或4年後佢地只會剩返中年失業漢一個身份。

其實留返做議員我已經唔再諗議會抗爭
只係多班人孭住議員個名可以去探下在獄手足

下 拉布已經違反國安法
就算比到你有34席 佢地同4年前既表現都會係一樣 什至仲衰
你覺得泛民會肯犧牲自己咩
一班人連反對票都唔敢投 再唔係就投錯贊成票
仲可以信任咩
講左1000次都唔止 佢地用任何手段 最终都係想比人趕出立會等佢地合理化咁投唔到票
因為佢地想document clean 唔想留有對抗中共既痕跡

打鐵要趁熱
攬炒要趁早
到時歐美冷靜左 再抗爭已經差左一截

點好彩？點否決？憑咩否決？
而家佢擺明唔跟立法會規矩玩 點解我地仲要守規矩？

而家就好似係一間學校既老師偏袒玩野
跟住你去投訴無人理 仲要發覺校長都幫埋佢 連校規都改9埋
跟住我地就搞大佢 等其他學校既校長出聲幫手

跟住你話不如我地乖乖地唔出聲算啦
有得坐係個班房度已經好好啦咁

#HKisGB

真心有啲膽心拜登做到總統之後走去奶共

就係要俾國際直接睇到我哋跟佢規則玩，但佢唔俾我哋公平玩

整多核彈俾國際，如果上個月冇人參選，就唔會有人被DQ,，冇人被DQ，國際就唔會咁大反應，冇咁大反應就唔會加快制裁

目前有樣嘢仲未解鎖，就係黃營過半後直接推翻選舉結果，如果中共真係咁做，一定惹嚟更多國家譴責 佢唔咁做嘅話，我哋就有35+，慢慢同佢玩

可見，參選並冇壞處，即使結果係被DQ or成功當選

寸土必爭，有手足參選嘅話，我實照去投票支持佢

就係要俾國際直接睇到我哋跟佢規則玩，但佢唔俾我哋公平玩

整多啲核彈俾國際
如果上個月冇人參選，就唔會有人被DQ,，冇人被DQ，國際就唔會咁大反應，冇咁大反應就唔會加快制裁

目前有樣嘢仲未解鎖，就係黃營過半後直接推翻選舉結果，如果中共真係咁做，一定惹嚟更多國家譴責 佢唔咁做嘅話，我哋就有35+，慢慢同佢玩

可見，參選並冇壞處，即使結果係被DQ or成功當選

寸土必爭，有手足參選嘅話，我實照去投票支持佢

認同現屆泛民議員大部份都廢, 睇初選結果就知喇!
總辭博掌聲? 之後呢?
奶共派返幾個人就話開會, 唔返泥開會佔大部份, 全部人工照逗,
惡法照過, 重過得快、過得多, 日日老強香港人一年?

總辭不如比佢DQ

Yup
意義更大
又可以成為國際制裁嘅新理據

總乜嘢辭？ 你班泛民同我繼續留在垃圾會裡面搗亂，狂點人數玩流會、玩蕉玩杯、玩植物肥料等，要搞到班舐共議員冇啖好食，坐都坐得唔舒服，等佢地這一年唔好過，ok？
加入佢就係為咗要搗亂佢！

計劃通

總辭=宣佈放棄
留喺議會等佢DQ，意義更大，效果更佳

係，邊條路都要人

巴打漏咗捷克共產黨嘅例子

我未聽過喎
件事係點咖？

唔使講咁多，搞多次公投咪得囉

所謂 唔參選 去 唔承認 政權，個問題係…
你唔承認佢之後有冇能力自己整一個畀佢認受性高嘅政權先？

講緊唔係單純整一個流亡議會，係整完個流亡議會之後啲香港人會跟佢嘅議案，會跟佢嘅政策，而唔係口號式。講緊係香港人要杯葛中共立法會議案再同跟流亡議會嘅議案。

如果唔係，香港人根本無真正嘅 唔承認 政權，所謂嘅 唔參選 達致 唔承認 只係口號式新聞式。

推！

好多流亡議會喺國際間冇人理
有啲因而解散埋

同意

同意,打飛機辭完冇效果，不如唔好做

啲衰嘢會光速過曬
然後，各抗爭戰綫會迎嚟更大嘅打壓

唔好再FF立惡法之後，有更多人覺醒
你睇吓國安法立咗之後，有冇多咗黃絲？

智利個case比喻不倫
公投有機會贏，而家香港垃圾會係除左個咩三份之一之外根本無任何用處

再者而家香港政府根本繞過哂垃圾會，連對都無得你反

但plan 1起碼可以否決政改同否決修改基本法
plan 2 就要賭對家唔夠膽搞政改同搞基本法

捷共果次係內閣請辭 唔係議員